\subsection{Получение данных}
    Получение данных включает в себя не только скачивание информации (твиты и новости), но и выявление корректных источников данных.
    В рамках получения данных сделано:
    \begin{enumerate}
        \item реализовано скачивание твитов и новостей из разных новостных источников;
        \item получены твиты за небольшой промежуток времени;
        \item расшифрованы сокращённые URL;
        \item определён список наиболее популярных новостных источников в твиттере;
        \item в течение длительного времени собраны данные как с твиттера, так и с новостных источников.
    \end{enumerate}

    \subsubsection{Получение твитов}
        Для получения данных твиттера используется Twitter Streaming API~---~сервис,
        предоставляющий разработчикам возможность в реальном времени получить поток данных твиттера.
        С помощью Twitter Streaming API можно бесплатно получить 1\% от всех публичной информации твиттера: публикация и удаления твитов.

        Для работы с Twitter Streaming API на сайте~https://apps.twitter.com/ зарегистрировано новое приложение и получен набор секретных ключей,
        которые требуются для авторизации.
        Для упрощения работы с Twitter Streaming API использована библиотека tweepy, предоставляющая удобный интерфейс на языке Python.

        Twitter Streaming API предоставляет данные в формате JSON~(от англ. JavaScript Object Notation)~---~текстовый формат обмена данными, удобный для чтения человек,
        первоначально создавался как формат на текстового описания и сериализации объектов языка программирования JavaScript.

        В рамках работы использована информация о публикации твитов.
        Каждое событие о создании твита описывается в виде большого количества параметров~(несколько десятков), в работе использованы следующие:
        \begin{enumerate}
            \item created\_at~---~дата создания,
            \item id~---~уникальный идентификатор,
            \item retweeted\_status~---~существует, только если твит является ретвитом, содержит информацию о ретвитнутом твите,
            \item lang~---~язык,
            \item entities~---~информация о хэштегах и ссылках, которые упоминаются  в твите,
            \item text~---~текст твита.
        \end{enumerate}

        Каждое событие о создании твита обрабатывается.
        Результатом обработки является структура данных, в которой содержится вся необходимая информация о созданном твите.
        Обработка происходит следующим образом:
        \begin{enumerate}
            \item Если твит не на русском языке, он отбрасывается.
            \item Если твит является ретвитом, то взводится специальный флажок и дальнейшая работа происходит с исходным ретвитнутым твитом.
            Это делается для того, чтобы получить полноценный текст исходного твита.
            \item Из поля entities извлекается информация о хэштегах и ссылках, встречаемых в твите.
        \end{enumerate}
        Вся полученная информация помещена в хранилище твитов. Хранилище твитов реализованно использованием Python библиотеки shelve.

    \subsubsection{Получение новостных статей}
        Получение новостных статей происходит через RSS потоки~---~специальное API, предоставляемое интернет ресурсами и позволяющее получать информацию в формате RSS.
        \textit{RSS}~---~семейство XML-форматов, предназначенных для описания лент новостей, анонсов статей, изменений в блогах и т.п.
        Формат RSS выбран ввиду его поддержки всеми популярными новостными источниками.
        Для работы с RSS потоками использована Python библиотека feedparser, позволяющая скачивать и анализировать данные в формате RSS.

        RSS поток представляет собой переодически обновляемый список статей. Каждая статья обладает рядом параметров в работе использованы следующие:
        \begin{enumerate}
            \item published~---~дата создания,
            \item summary~---~краткое изложение новостной статьи,
            \item link~---~URL, который ведёт на описываемую новостную стать.,
            \item title~---~заголовок новостной статьи,
        \end{enumerate}

        Скачивание RSS потоков происходит следующим образом: переодически получается актуальное состояние всех RSS потоков, из них вычленяются все новые статьи,
        которые предобрабатываются и добавляются в хранилище новостей. Хранилище новостей реализованно с использованием Python библиотеки shelve.

    \subsubsection{Расшифровка сокращённых URL}
        \textit{Сокращение URL}~---~это сервис, предоставляемый разными компаниями, заключающийся в создании дополнительного, в общем случае более короткого URL, введущего на искомый адрес.
        Обычно применяется с целью экономии длины сообщения или для предотвращения непреднамеренно искажения URL.
        В общем случае механизм сокращений реализовывается путём переадресации короткого URL на искомый.

        В твиттере все ссылки автоматически сокращается с помощью сервиса \textit{t.co}. Также многие ссылки добавляются в твиттер уже сокращёнными через сторонние сервисы.
        Для автоматического выявления связей между твитами и новостями с целью построения тестового набора данных необходимо уметь по сокращённому URL получить исходный.

        \textit{Расшифровка сокращённых URL}~---~процесс получения по сокращённому URL исходного адреса.
        На практике часто встречается применение сокращения URL каскадом: сокращение уже сокращённого URL,
        в таком случае расшифровка заключается в получении исходного URL, который не является сокращённой ссылкой.
        Можно трактовать задачу расшифровки следующим образом: необходимо получить URL адрес на котором завершится процесс переадресации.

        Расматриваемая задача требует обработки большого количества твитов и следовательно большого количества расшифровок сокращённых URL~(
        в главе~\ref{sec:impl_dataset} получено, что количество ссылок, требуемых для анализа превышает $10^5$).
        Поэтому возникает требование к повышенной эффективности решения.

        В качестве базового решения используется стандартный API языка Python, позволяющий получить содержимое веб-страницы по URL,
        а следовательно адрес целевой страницы на которую вела сокращённая ссылка. Случаи в которых исходный URL не был получен, будем называть ошибочными.
        Базовое решение было оптимизировано следующим образом:
        \begin{enumerate}
            \item Работа только с заголовками ответа. Это позволило снизить количество данных пересылаемых по сети.
            Работа с заголовками требует логики для принятия решения об остановке~---~то есть выявления искомого URL.
            %\item Работа лишь с заголовками ведёт к большому количеству ошибок, для преодоления этого используется следующая логика:
%             если на основе заголовков не удалось правильно определить целевой URL, то запускается базовое решение.
            \item Использование многопоточности.
            Так как большую часть времени код, получающий заголовок страницы ждёт ответа сервера, то асинхронность позволит значительно увеличить быстродействие.
            \item Использование <<воронки>> данных. При увеличении количества потоков стало появляться большее количество ошибок,
            ввиду того, что загруженность интернет-канала повышает время ответа http-запросов.
            Для их снижения было выбран подход <<воронки>> данных с последующей коррекцией ошибок. Данный подход на первом этапе обрабатывает все ссылки в $N$ потоков,
            на втором этапе все ошибочные ссылки полученные на первом обрабатываются в $\dfrac{N}{10}$ потоков и так далее, вплоть до 1 потока на итерацию.
        \end{enumerate}
%
%site_open_unshorter 2.7021s; 0.00%
%header_unshoter 2.3535s; 0.00%
%unshorten_url 1.4018s; 0.00%
%^[[A^[[Aweb_unshoter 1.8972s; 0.00%

%
%
%        Замеры времени работы в рамках оптимизации приведены в таблице~\ref{tabular:unshort}.
%
%        \begin{table}[ht!]
%            %\small
%            \caption{Оптимизация расшифровки сокращённых URL\bigskip}
%            \centering
%
%            \label{tabular:unshort}
%            \begin{tabular}{|p{5cm}|c|c|c|}
%                \hline
%                \bf{\specialcell{Добавленная \\ оптимизация}} &
%                \bf{\specialcell{Время на \\ расшифровку \\ 1000 URL}} &
%                \bf{\specialcell{Прирост \\ производительности \\ (\%) }} &
%                \bf{\specialcell{Относительное \\ число ошибок \\ (\%) }} \\ \hline
%
%                Базовое решение & 123 & 123 & 123 \\ \hline
%                Работа только с заголовками ответа & 123 & 123 & 123 \\ \hline
%                Использование многопоточности & 123 & 123 & 123 \\ \hline
%                Использование <<воронки>> данных & 123 & 123 & 123 \\ \hline
%            \end{tabular}
%        \end{table}
%        На основании таблицы ... видно ...
%
%        Также для обоснования необходимости самостоятельной реализации подобного алгоритма в таблице приводится сравнение с популярным сервисом \
%        для расшифровки ссылок \url{unshorten.it}~(работа с сервисом производилась через публичный API).

    \subsubsection{Выявление источников новостей}
        Задача выявления источников новостей требует статистического исследования ссылок, которые встречаются в твитах.
        Для определения ссылок ведущих на новостные источники из всех URL извлекалось полное доменное имя~(в дальнейшем доменное имя).
        Также стоит отметить, что новостные агрегаторы~(к примеру Яндекс-новости, Рамблер-новости) не рассматривались ввиду того, что они агрегируют
        очень большое количество новостных статей с множества разнородных источников.
        То есть информацию с новостных агрегаторов очень сложно собрать и в дальнейшем дорого обрабатывать.

        Для грубой оценки использована выборка 1, содержащая 35704 твитов, 13670 ссылок, 12510 уникальных ссылок.
        Статистика по 20 наиболее часто встречаемым доменным именам в выборке 1 представленна в таблице~\ref{tabular:domain_1}.
        \begin{table}[ht!]
            %\small
            \caption{20 наиболее часто вречаемых доменных имён в выборке 1 (всего 12510 уникальных ссылок)\bigskip}
            \centering

            \label{tabular:domain_1}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                \hline
                \bf{\specialcell{Доменное имя}} &
                \bf{\specialcell{Количество \\ ссылок}} &
                \bf{\specialcell{Процент от \\ общего числа\\ ссылок}} &
                \bf{\specialcell{Новостной источник}} \\ \hline
                twitter.com & 3521 & 25.76 & нет \\ \hline
                www.facebook.com & 1418 & 10.37 & нет \\ \hline
                t.co & 405 & 2.96 & нет \\ \hline
                www.youtube.com & 315 & 2.30 & нет \\ \hline
                news.yandex.ru & 239 & 1.75 & нет \\ \hline
                su.epeak.in & 214 & 1.57 & нет \\ \hline
                www.instagram.com & 198 & 1.45 & нет \\ \hline
                www.periscope.tv & 191 & 1.40 & нет \\ \hline
                l.ask.fm & 121 & 0.89 & нет \\ \hline
                lifenews.ru & 109 & 0.80 & да \\ \hline
                ria.ru & 108 & 0.79 & да \\ \hline
                vk.com & 93 & 0.68 & нет \\ \hline
                news.7crime.com & 82 & 0.60 & нет \\ \hline
                lenta.ru & 74 & 0.54 & да \\ \hline
                russian.rt.com & 61 & 0.45 & да \\ \hline
                linkis.com & 57 & 0.42 & нет \\ \hline
                www.gazeta.ru & 53 & 0.39 & да \\ \hline
                tass.ru & 43 & 0.31 & да \\ \hline
                www.swarmapp.com & 42 & 0.31 & нет \\ \hline
                pi2.17bullets.com & 36 & 0.26 & нет \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{table}

        Как видно из таблицы~\ref{tabular:domain_1} популярные новостные агенства составляют лишь малую долю от общего количества используемых ссылок (3.3\%).
        Для получения более точной количественной информации за неделю собрана выборка 2, содержащая 341863 твитов, 134945 ссылок, 115940 уникальных ссылок.
        Статистика по 20 наиболее часто используемым доменным именам в выборке 2 представленна в таблице~\ref{tabular:domain_2}.
        \begin{table}[ht!]
            %\small
            \caption{20 наиболее часто вречаемых доменных имён в выборке 2 (всего 115940 уникальных ссылок)\bigskip}
            \centering

            \label{tabular:domain_2}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
                \hline
                \bf{\specialcell{Доменное имя}} &
                \bf{\specialcell{Количество \\ ссылок}} &
                \bf{\specialcell{Процент от \\ общего числа\\ ссылок}} &
                \bf{\specialcell{Новостной источник}} \\ \hline
                twitter.com & 36807 & 31.75 & нет \\ \hline
                apps.facebook.com & 6234 & 5.38 & нет \\ \hline
                www.youtube.com & 3659 & 3.16 & нет \\ \hline
                m.vk.com & 2400 & 2.07 & нет \\ \hline
                www.periscope.tv & 2215 & 1.91 & нет \\ \hline
                news.yandex.ru & 2041 & 1.76 & нет \\ \hline
                www.instagram.com & 1798 & 1.55 & нет \\ \hline
                su.epeak.in & 1624 & 1.4 & нет \\ \hline
                www.facebook.com & 1406 & 1.21 & нет \\ \hline
                lifenews.ru & 888 & 0.77 & да \\ \hline
                ria.ru & 863 & 0.74 & да \\ \hline
                l.ask.fm & 803 & 0.69 & нет \\ \hline
                vk.com & 696 & 0.6 & нет \\ \hline
                lenta.ru & 647 & 0.56 & да \\ \hline
                pi2.17bullets.com & 577 & 0.5 & нет \\ \hline
                news.7crime.com & 567 & 0.49 & нет \\ \hline
                russian.rt.com & 564 & 0.49 & да \\ \hline
                www.gazeta.ru & 523 & 0.45 & да \\ \hline
                linkis.com & 485 & 0.42 & нет \\ \hline
                ask.fm & 430 & 0.37 & нет \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{table}

        Как видно из таблицы~\ref{tabular:domain_2} среди твитов, собранных на довольно большом промежутке времени~(неделя), популярные новостные источники
        составляют лишь малую долю от общего числа употребляемых ссылок~(3\%).

        В работе одновременно использовано 5 самых популярных новостных источников, а именно: \url{ria.ru},
        \url{lifenews.ru}, \url{lenta.ru}, \url{russian.rt.com}, \url{www.gazeta.ru}.

        %~(во время работы над дипломом новостная слубжба lifenews.ru сменила доменное имя на life.ru, поэтому в последующих выборках будет упоминаться именно life.ru)

        \clearpage


%\begin{lstlisting}
%{
%    "contributors": null,
%    "coordinates": null,
%    "created_at": "Wed Mar 09 00:24:55 +0000 2016",
%    "entities": {
%        "hashtags": [
%            {
%                "indices": [
%                    61,
%                    74
%                ],
%                "text": "OneDirection"
%            },
%            {
%                "indices": [
%                    75,
%                    94
%                ],
%                "text": "YouKnowYouLoveThem"
%            }
%        ],
%        "symbols": [],
%        "urls": [],
%        "user_mentions": [
%            {
%                "id": 4387486337,
%                "id_str": "4387486337",
%                "indices": [
%                    3,
%                    16
%                ],
%                "name": "HELP 1D",
%                "screen_name": "HELPONEDVOTE"
%            },
%            {
%                "id": 77504008,
%                "id_str": "77504008",
%                "indices": [
%                    95,
%                    107
%                ],
%                "name": "RADIO DISNEY",
%                "screen_name": "radiodisney"
%            }
%        ]
%    },
%    "favorite_count": 0,
%    "favorited": false,
%    "filter_level": "low",
%    "geo": null,
%    "id": 707361488508469248,
%    "id_str": "707361488508469248",
%    "in_reply_to_screen_name": null,
%    "in_reply_to_status_id": null,
%    "in_reply_to_status_id_str": null,
%    "in_reply_to_user_id": null,
%    "in_reply_to_user_id_str": null,
%    "is_quote_status": false,
%    "lang": "pt",
%    "place": null,
%    "retweet_count": 0,
%    "retweeted": false,
%    "retweeted_status": {
%        "contributors": null,
%        "coordinates": null,
%        "created_at": "Tue Mar 08 21:38:42 +0000 2016",
%        "entities": {
%            "hashtags": [
%                {
%                    "indices": [
%                        43,
%                        56
%                    ],
%                    "text": "OneDirection"
%                },
%                {
%                    "indices": [
%                        57,
%                        76
%                    ],
%                    "text": "YouKnowYouLoveThem"
%                }
%            ],
%            "symbols": [],
%            "urls": [],
%            "user_mentions": [
%                {
%                    "id": 77504008,
%                    "id_str": "77504008",
%                    "indices": [
%                        77,
%                        89
%                    ],
%                    "name": "RADIO DISNEY",
%                    "screen_name": "radiodisney"
%                }
%            ]
%        },
%        "favorite_count": 13,
%        "favorited": false,
%        "filter_level": "low",
%        "geo": null,
%        "id": 707319658517549057,
%        "id_str": "707319658517549057",
%        "in_reply_to_screen_name": null,
%        "in_reply_to_status_id": null,
%        "in_reply_to_status_id_str": null,
%        "in_reply_to_user_id": null,
%        "in_reply_to_user_id_str": null,
%        "is_quote_status": false,
%        "lang": "pt",
%        "place": {
%            "attributes": {},
%            "bounding_box": {
%                "coordinates": [
%                    [
%                        [
%                            -44.062789,
%                            -20.059816
%                        ],
%                        [
%                            -44.062789,
%                            -19.777568
%                        ],
%                        [
%                            -43.856856,
%                            -19.777568
%                        ],
%                        [
%                            -43.856856,
%                            -20.059816
%                        ]
%                    ]
%                ],
%                "type": "Polygon"
%            },
%            "country": "Brasil",
%            "country_code": "BR",
%            "full_name": "Belo Horizonte, Brasil",
%            "id": "d9d978b087a92583",
%            "name": "Belo Horizonte",
%            "place_type": "city",
%            "url": "https://api.twitter.com/1.1/geo/id/d9d978b087a92583.json"
%        },
%        "retweet_count": 82,
%        "retweeted": false,
%        "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>",
%        "text": "Eeh a tag n\u00e3o subiu em\nFAMILY ONED\n- Maria\n#OneDirection #YouKnowYouLoveThem @radiodisney",
%        "truncated": false,
%        "user": {
%            "contributors_enabled": false,
%            "created_at": "Sat Dec 05 22:28:59 +0000 2015",
%            "default_profile": false,
%            "default_profile_image": false,
%            "description": "Projeto feito na inten\u00e7\u00e3o de ajudar os meninos nas vota\u00e7\u00f5es. Ative as notifica\u00e7\u00f5es e participe de mutir\u00f5es. Adms:Anny, Cah, Maria, Mary, Kaah, Biiah, Mari.",
%            "favourites_count": 4013,
%            "follow_request_sent": null,
%            "followers_count": 5901,
%            "following": null,
%            "friends_count": 5866,
%            "geo_enabled": true,
%            "id": 4387486337,
%            "id_str": "4387486337",
%            "is_translator": false,
%            "lang": "pt",
%            "listed_count": 3,
%            "location": "SNAP : PROJETOHELP",
%            "name": "HELP 1D",
%            "notifications": null,
%            "profile_background_color": "000000",
%            "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png",
%            "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png",
%            "profile_background_tile": false,
%            "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/4387486337/1457296538",
%            "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/706651250323025923/Csjoq0NA_normal.jpg",
%            "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/706651250323025923/Csjoq0NA_normal.jpg",
%            "profile_link_color": "FF691F",
%            "profile_sidebar_border_color": "000000",
%            "profile_sidebar_fill_color": "000000",
%            "profile_text_color": "000000",
%            "profile_use_background_image": false,
%            "protected": false,
%            "screen_name": "HELPONEDVOTE",
%            "statuses_count": 8533,
%            "time_zone": null,
%            "url": null,
%            "utc_offset": null,
%            "verified": false
%        }
%    },
%    "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>",
%    "text": "RT @HELPONEDVOTE: Eeh a tag n\u00e3o subiu em\nFAMILY ONED\n- Maria\n#OneDirection #YouKnowYouLoveThem @radiodisney",
%    "timestamp_ms": "1457483095658",
%    "truncated": false,
%    "user": {
%        "contributors_enabled": false,
%        "created_at": "Tue Feb 02 18:00:32 +0000 2016",
%        "default_profile": true,
%        "default_profile_image": false,
%        "description": "ACESSE NOT\u00cdCIA FOTOS E V\u00cdDEOS SEBRE ONE DIRECTION NO BRASIL",
%        "favourites_count": 117,
%        "follow_request_sent": null,
%        "followers_count": 30,
%        "following": null,
%        "friends_count": 35,
%        "geo_enabled": false,
%        "id": 4872198435,
%        "id_str": "4872198435",
%        "is_translator": false,
%        "lang": "pt",
%        "listed_count": 0,
%        "location": "Brasil",
%        "name": "ACESSO 1D",
%        "notifications": null,
%        "profile_background_color": "F5F8FA",
%        "profile_background_image_url": "",
%        "profile_background_image_url_https": "",
%        "profile_background_tile": false,
%        "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/4872198435/1454436907",
%        "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/694584374961004545/G-Oh7i6P_normal.jpg",
%        "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/694584374961004545/G-Oh7i6P_normal.jpg",
%        "profile_link_color": "2B7BB9",
%        "profile_sidebar_border_color": "C0DEED",
%        "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6",
%        "profile_text_color": "333333",
%        "profile_use_background_image": true,
%        "protected": false,
%        "screen_name": "acesso1DcomBR",
%        "statuses_count": 1050,
%        "time_zone": null,
%        "url": null,
%        "utc_offset": null,
%        "verified": false
%    }
%}
%
%
%\end{lstlisting}
