\subsection{Терминология}
    Решение задачи предполагает использование наработок различных дисциплин, таких как: обработка естественного языка, машинное обучение, информационный поиск.
    Основным источником данных выступают интернет ресурсы.
    Поэтому в работе используется специфичная терминология.

    \textit{Твиттер}~---~cоциальная сеть для публичного обмена короткими~(до 140 символов) сообщениями при помощи веб-интерфейса, SMS,
    средств мгновенного обмена сообщениями или сторонних программ-клиентов.

    \textit{Твит}~---~термин сервиса микроблоггинга Твиттер, обозначающий сообщение, публикуемое пользователем в его твиттере.
    Особенностью твита является его длина, которая не может быть больше 140 знаков.

    \textit{Ретвит}~---~цитирование сообщения одного пользователя Твиттер другим.

    \textit{Новость}~---~оперативное информационное сообщение, которое представляет политический, социальный или экономический интерес для аудитории в своей свежести,
    то есть сообщение о событиях произошедших недавно или происходящих в данный момент.

    \textit{Хэштег}~---~слово или фраза, которым предшествует символ \#, используется в различных социальных сетях~(Twitter, Facebook, Instagram)
    для объединения группы сообщений по теме или типу.
    Например: \#искусство, \#техника, \#смешное, \#анекдоты и т.д.

    \textit{URL}~(от англ. Uniform Resource Locator~---~единый указатель ресурса)~---~единообразный определитель местонахождения ресурса.
    URL служит стандартизированным способом записи адреса ресурса в сети Интернет.

    \textit{Обработка естественного языка}~(англ. Natural language processing)~---~направление математической лингвистики,
    которое изучает проблемы компьютерного анализа и синтеза естественных языков.

    \textit{Именованная сущность}~---~последовательность слов, являющаяся именем, названием, идентификатором, временным, денежным или процентным выражением.

    \textit{Аннотирование текста}~---~краткое представление содержания текста в виде аннотации~(обзорного реферата).

    \textit{Информационный поиск}~---~процесс поиска неструктурированной документальной информации, удовлетворяющей информационные потребности, и наука об этом поиске.

    \textit{TF-IDF}~(от англ. TF~---~term frequency, IDF~---~inverse document frequency)~---~статистическая мера, используемая для оценки важности слова в контексте документа,
    являющегося частью коллекции документов или корпуса.
    Вес некоторого слова пропорционален количеству употребления этого слова в документе, и обратно пропорционален частоте употребления слова в других документах коллекции.

    \textit{TF-IDF матрица}~---~матрица, строки которой соответствуют словам из корпуса, а столбцы текстам.
    Значение ячейки матрицы $(i,j)$ равно значению метрики tf-idf для слова, соответствующего строчке $i$, и текста, соответствующего столбцу $j$.

    \textit{WTMF}~---~метод машинного обучения, применяемый для анализа схожести между короткими текстами~\cite{wtmf}.

    \textit{Тематическое моделирование}~---~способ построения модели коллекции текстовых документов, которая определяет, к каким темам относится каждый из документов.

    \textit{LDA}~(от англ. Latent Dirichlet allocation~---~Латентное размещение Дирихле)~---~методов тематического моделирования,
    позволяющий объяснять результаты наблюдений с помощью неявных групп.



%    \textit{Классификация}~---~Это осмысленный порядок вещей, явлений, разделение их на разновидности согласно каким-либо важным признакам.
%
%    \textit{Тематическая модель}~---~модель, которая по коллекции текстовых документов, определяет, к каким темам относится каждый документ и какие слова~(термины) образуют каждую тему.
%
%    \textit{Тональность текста}~---~эмоциональная оценка автора по отношению к объектам, речь о которых идет в тексте.
%

%
%    \textit{Точность}~---~доля релевантных документов выборки по отношению ко всем документам в выборке.
%
%    \textit{Полнота}~---~доля релевантных документов в выборке по отношению ко всем релевантным документам коллекции.


